圖書館借閱量排行榜,非小說類首十位,有九本旅遊書,餘下一本是…

圖書館借閱量排行榜 非小說類首十位 有九本旅遊書 餘下一本是…

立場新聞

香港人愛看什麼書？民政事務局今回覆立法會議員查詢時公布，去年公共圖書館借閱量最高十本的成人中文非小說類書籍首10位，有九本是旅遊書，唯一一本上榜的非旅遊書是排行第二的「香港中學文憑試‧中國語文」。

根據民政局的數字，上榜的九本旅遊書當中，有八本都是日本的旅遊書，餘下一本是台灣旅遊書，排行第一的是長空出版社、封面「閃令令」的「東京食玩買終極天書」，年內獲借閱1.2萬次；排行第三的「日本・大阪」也獲借閱近1.3萬次。

至於借閱量最高十本的成人中文小說類書籍，首十本當中，有八本金庸作品包括排第一的《射鵰英雄傳》、《神鵰俠侶》等；亦舒作品《某家的女兒》、《衷心笑》則排行第9位及第10位。

但《射鵰英雄傳》在去年借閱量也只是約1萬次，及不上非小說類的「東京食玩買終極天書」等旅遊書。

東京係香港人既首都

WOW

Old news到

你話post 2018我都當睇下有無改變

咁撚污糟都借得落手

2018都未完

正常

圖書館d旅遊書好撚污糟架喎

不過我黎講 小說散文個啲會買
旅遊書會借本+網上睇資料

第一季唔俾？ 咁都要俾膠樣

平時生活壓力好大？

唔係old news

只係咁多年都冇變過
大慨往後咁多年都係日本旅遊書+金庸

如果未來全部日本旅遊書部變強國旅遊書,咁真係

覺得唔值得買嘅書先會去借

有病睇醫生啦 你似壓力大多啲

我覺得就算你拎第一季data都唔會有太大分別

仲係金庸已經算好架啦，起碼雅俗兼備，
如果係治癒系柒頭啲傻鳩文，香港文壇正式宣佈死亡。

原來可以借 我仲去買左

腦羞 笑撚死

大一統就系：
間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB
間間圖書館個個圖書架都長擺雞精旅行書

呢段野幾個月前
咁都唔叫wow ？

成年既trend都叫WOW，你估六合彩開彩結果？

閃令令咁垃圾都睇

可唔可以問埋頭20位

你知唔知咩係wow

全部去日本 愛國呢？

btw 唔係韓撚話韓潮>日風

點解要計非小說

圖書館借閱量排行榜，唔係小說排行榜

得啦淨係你知啦巧威威

唔係新聞啦
睇吓書展最多人買係咩書

有講小說類呀
最多人借咪金庸囉

我以為老夫子

日本入到黎你未必出到生

無投資書。

十本有9本都係講旅行

睇名仲要係劣質果款

之前借過日本既lonely planet 睇
全新未比人借過

真係想睇既書根本唔會去圖書館借
一係買實體一係買電子版
圖書館啲書又污糟又臭
狗也不屌

金庸真係最易睇

古龍要有D人生經歷先睇得明

小說有好多書唔見得人

無乜可能啦,香港班蝗個個都借香港做跳板去美國,一係去日本食呀玩呀(TVB之前訪問個新移民話一年兩次日本太少了)

咁又係,強國人都係鐘意去日本

睇黎未來非小說類,都係日本旅遊書

其實我覺得睇圖書館呢啲數據
唔一定反映香港人睇書既口味，我自己鐘意買書睇
所以未去過圖書館借書好多朋友都咁
反而書店啲排行榜就真係反映到啲人鐘意咩書

你做咩姐你

原來都仲有咁多人睇金庸小說
唔知衛斯理、木蘭花呢d仲有幾多人會睇呢

唔係好明點解要買書
睇完一次就唔會再睇

嗯 最近去三聯
十大好書 好似D功能性既書 ..
係衰撚到連流行小說 best seller 果D商業小說都上唔到榜
點樣推仔女入哈佛
馬雲教你點做人 有錢佬成功的十個原則
財演教睇陰陽燭之類

政府幾百億攪免費教育 香港人細個唔去玩用幾多時間擺係學校
到頭來人生既志趣都係停留口腔期...

白痴仔

唔怪得中國人成日要香港人愛中國
原來香港人咁愛日本

頭8名都金庸

自從某一次係中央圖書拎起一本書 一揭開本書就見到有舊黃色既鼻屎 + 一條黑色既鼻毛痴住頁紙既右上角之後 我都無踏足過香港任何一間圖書館

我上次去唔見呢啲書啵
反而排第一既係call me by your name
會唔會唔同區啲書銷量都唔同？
我呢邊中文書頭十多數都係流行小說

香港人鄉下 - 日本

幾乎全部都係日本

其實真係好反映到香港以家狀況

崇日狗又瘋狂射精

反映班港豬靜識去日本旅遊

崇日港豬原來咁忠誠

金庸作品過去30年都係長駐頭10，究竟只係因為太好呀，但係後繼無人，大家心照。

符合國情

如果有得借火影忍者睇，咪多啲人去圖書館囉

圖書館咁撚污糟，得廢老、精神病痴線佬、弱智、師奶帶埋細路、同無錢買書既乞衣窮撚先會去

冇人同我爭小說
早排借左幾本仲好新淨

監獄圖書館睇尋秦記最多

香港人唔配有古龍

香港核心價值 食玩買

好事，冇人同我爭小說睇

非小說除咗旅遊書真係冇乜好借，工具/學嘢書係都自己買啦

依家圖書館多左好多簡體字書

我諗個list冇乜學術書係因為個需求主要都係翻大學生／大學校友到，
而佢哋access到大學圖書館啲專門可能仲齊，根本唔使去公共圖書館

太散啦 加埋有機會
細個成日借 仲有嗰啲咩南極/沙漠/叢林歷險記

其實可能係中學生要做功課先咁多人借

唔一定，好多學生真係追金庸，唔係交功課